(即時)醫療工會記者會 回應武漢肺炎

武漢肺炎襲港醫療界發佈會 Live

push

會唔會罷？

罷未

頭已側

未講

醫護肯罷工未 定係醫護前線好多黃
之前機場係春袋 個個都支持揸春袋 因為唔洗流血抗爭
而家醫護界揸撚住港共春袋 又唔肯鏈落去
天職? 天職含撚就真
醫護唔罷工 姐係要勇武手足頭破血流
一樣係偽善左膠

「行動亅「「「開定」」今晚23:59...

- 分享自 LIHKG 討論區 入嚟推

唔罷就返去做野啦，依家好得閒呀？成班政權維穩奴隸最好日日做夠24小時

幾時一齊罷

現實問題：如果手足中咗肺炎咁點？

去警署

外國醫護罷工就係唔理天職

喺未有咁多香港人病之前好罷

老新g持

唔信會罷工

Push

醫護唔罷工
自己中招唔好喊

幾時罷？

唔番工唔番學咪冇咁易中

醫護唔罷工
中招無陰公

先小人後君子，政府唔關站就罷佢老母

推

個政府咁樣仲幫佢擋呀？賤啲講句買定棺材都得

呢個時候仲做政權走狗無人會可憐你地
醫護天職係救人但你地而家幫緊個極權政府殺人啊

支持醫護罷工

其實你地有無聽直播？

佢地講左28號初四前唔回應要求就會罷工

咪撚醫啲喺支那嚟香港嘅肺炎人
遣返佢地去支那

算啦
香港醫護撚根本唔捨得份工
仲用天職做藉口 笑死人

推。樓主pin呢個。

答：就咁睇數字我哋平均年齡低啲，死亡率相應會下降，剩係睇數字嘅話敵方損失會大啲

支持醫護罷工！

罷工啊

回應咩要求？

有危險就要退是常識吧？

721兩隻狗教的

死link!! pls re-upload

支持罷工，撐

罷工

支持

做公務員搵命搏？死左都無人可憐

五大訴求

希望真係罷啦

推你

唔係咁簡單

1. 好多人仲有“使命感” 要佢地工業行動有難道（但可解決）

2. 依家新ha 工會夠唔夠影響力？要有足夠醫護真係罷工

—————
一般人可以點做？

1. 繼續散播“支持醫護罷工” 等訊息，令到醫護知道佢地工業行動係有民意支持（at least 我要我facebook 有人洗版先叫成功）

——————
今次醫護機不可失 大家可以屌少陣 諗下自己可以點樣facilitate 到件事發生仲好

支持擺 只維持有限度服務

28號先罷太遲啦

擺半日政府必跪

多數預咗佢唔會
如果佢咁叻識得罷
可能都唔使開呢個會直接就收工啦

唔排除行動升級

dllm我想買正價n95，120蚊盒炒到500蚊搵鬼買？

醫護工會 罷工！

有幾個

大約都係講緊封關唔比大陸人入黎

罷工 封關啦

唔回應5大訴求就罷 快講

港豬乜柒權利都無學人講義務，係咪幻想自己高人一等會開心啲？

Ching 突破盲腸

使命感問題外國討論個幾千幾萬次
罷工唔代表放係病人 反而係重視病人

「行動亅「「「開定」」今晚23:59...

［行動］高鐵送肺炎，所以香港人會自救

而家係一個大三罷/開花嘅機會

重建十八區連儂牆機會黎啦！！！

老真G持

支持啊 平時已經好辛苦無理醫護工作環境同壓力 而家有事又推人去死 仆街政府

醫護肯罷工未 定係醫護前線好多黃
之前機場係春袋 個個都支持揸春袋 因為唔洗流血抗爭
而家醫護界揸撚住港共春袋 又唔肯鏈落去
天職? 天職含撚就真
醫護唔罷工 姐係要勇武手足頭破血流
一樣係偽善左膠

立刻回應五大訴求，否則醫護全面罷工

確保口罩供應，封關，消毒

同意

所以我地要將依個諗法用海量文宣傳出去

要幫醫護工業行合理化呀各位

唔單只係醫護界
根本你咁嘅情況之下
你做任何邊個界別嘅工都好
始終要叫人繼續每朝去逼巴士迫地鐵吸收新鮮病毒就點都講唔通

罷啦

初四已經係爆發高峰

Lm

希望之後有更多工會響應
講真 公共運輸業都好高危

Pushhhhhh

到時藍絲一齊罷

同意

我希望醫護罷工可以有其他工會一齊支持

如果政府唔回應封關救香港

我地就自救

感動，所有人都要撐

確保口罩供應，封關，消毒
我要買N95 ，唔要支那口罩

淨係叫醫護罷工
自己行業又唔罷
真係全港罷先可以話到比醫護聽佢地有support
如果唔係一味情緒勒索有撚用

係唔排除行動升級

屌你老母五毛
個個都咁覆咩居心
其實你地有無聽直播？

佢地講左28號初四前唔回應要求就會罷工

無條件支持
愛你地

唔好要佢地自己一個罷
香港人一齊罷支持佢地好冇？

Yes damn right!

It’s time for 大三罷

而家最緊要係口罩供應問題

好想相信佢哋
不過唔知點解係咪因為之前大家講得太多死線但係又無付諸實行
搞到硬係有種不祥感
覺得即使政府無動於衷 或者求其做多少少野
班醫護就又會妥協繼續返工

支持醫護

政府買走哂堆N95呀

😡

唔係口罩供應咁簡單
好耐之前 ha secret 已經講過唔夠床位handle
唔封關就只會變成疫區
同埋係一個好好機會大三罷

岩 一齊大三罷

第一：頂你平民買唔到N95咪攬炒

其實係咁想佢地罷工係咩居心

所以我地要行動啦手足

its time

1. 文宣支持醫護罷工

2. 大三罷 各界支持醫護罷工 罷工姐係同保護自己

企硬pls

今次係最好機會罷工
1.床位
2.人手
3.口罩供應

其實唔洗行內人都知，香港醫療系統根本負擔唔到

支持手足

一早講左去警署

醫護真心唔怕失業 驚咩9

立刻回應五大訴求，否則醫護全面罷工

政府依家知道冇咗醫護 香港係會玩完
醫護界知道自己有牌係手，唔係唔出啊？
黑警有得加人工，但醫護搏咗條命去救肺炎病人，冇得加人工不特只，仲會比黑警藍屍鬧佢係黑醫護！

唔講咁多 如果你係醫護界既 你睇吓下面d相 多日以來已經有多個醫生 救護比黑警被虐待 濫捕，唔通你覺得你地醫護界成功戰勝左肺炎，政府唔會清算你地咩？

依家醫護界有牌係手 就可以向政府施壓！

因為香港可以冇咗黑警！但唔可以冇咗醫護！

醫護罷工 唯一出路！

yes

我地依家好需要文宣 宣傳 我地要社會上有共識係同意醫護罷工

請各位開始文宣

Time is limited, so act fast !

g持

支持罷工

政府根本推醫護去死
你地要罷我絕對支持

企硬，香港人撐你
叫黑警去救啦佢地咁撚多資源又拉醫生FA

趁未有之前罷啦

pish

一定企係你地個邊

未必係驚失業

可能你會笑我地 但真心好多香港醫護仲有“使命感”

不過佢地uphold 既使命感value outdated

要各位要衝擊下佢地既思維先得

（我地依行非常保守！）

冇錯
今次可以話係測試香港人三罷決心嘅試金石
如果今次大家都繼續抱着奴隸心態
就算瘟疫在前都唔可以罷工嘅話
咁場運動就真係瀕臨終點啦

所以手足加油把握今次機會大力宣傳三罷
務求搞到至少一頭半個月！
就等我哋完成呢個歷史任務啦

辛苦醫護巴

支持！

唔好同我講使命感，病毒面前人人平等。問下佢地係咪想殉職之後港共政府話自己抗疫有功？醫護都係人，唔係超人。更加唔係政權既奴隸！

唔好等到初四....
唔等得了

一定要罷
依次唔罷 然後唔洗講野

班狗都識玩過你班讀書人
唔係同行睇見都覺得唔值

推呢個！

點解要揀初四罷？因為畀你班返工撚響應啊！

要搞得成要夠多人入工會至得
快d入工會

支持，就算我不幸染上肺炎，我都會衝入狗屋，絕對唔會怪醫護人員，因為係垃圾政府做成

應該初二前就要回應啦
班大陸閪一過新年就踴入院

吊佢老母，罷工啦，CLS

其實係要一齊罷，仲要大大文宣講係支持醫護，不離不棄

真心支持罷工
你地真係唔洗驚
我地會支持你地
搞聲援大遊行

落左罷工死線 幫推!

PISH！

天賜良機！

Piah

支持醫護罷工救港

或者我試下用醫護角度解釋下？

1. 我係醫護 眼前就有病人要醫要照顧 如果我罷工 佢地就無人理 就係咁簡單

而要解決依個問題 我覺得要醫護罷工一開始只能罷非緊急病房，ICU AED 就難d

四日其實已經可以傳得好快
擔心醫護手足

擺工！！

我外行人覺得ICU同AED係緊要既。可以維持有限度服務，停收新症

要處理事：

1. 文宣
- 支持醫護罷工
- 各界支持醫護大三罷 救港罷工行動
- 以民意講比醫護知佢地有好多人支持罷工

2. 宣傳工會
- 依家HA 等工會未夠影響力 唔夠人一齊罷

3. 討論清楚點罷
- 要醫護罷工 要明白佢地本身好保守 要諗清楚點先可以令到佢地覺得罷工依件事係ethical

另外有tg group 討論

除左A&E同ICU唔罷得之外有咩係必要部門。整張list分左先。例如必要同非必要部門。

或者我試下符合邏輯咁解釋下？

首先罷工唔係你地既目的 而係手段

你地要求既係個政府做野 否則就罷工

如果去到最後個政府都唔做野 你地先需要罷工

罷工唔係懲罰patient 係要脅個政府

但係如果你地一開始就連真係罷工既決心都冇

佢點解要聽你枝笛？

咩要求？五大訴求？
無聽到

等到28號變大鑊多病人先罷
識玩

希望真係可以咁諗

工會手足，推推

支持醫護罷工
港共因為將政治凌駕一切 無做好把關 先搞到武漢肺炎喺香港爆發
無理由要由醫護承擔後果

支持醫護罷工！
自己條命要緊！！！

立即封關 刻不容緩
光復香港 時代革命

罷佢老母工

人命關天真係無理由用條命幫仆街政府執屎

係呀，好撚fair

老廟g持

Ho ball

［民意］邊個支持醫護手足罷工，請正評推post

叫黑警做埋啦 咁撚把炮止暴制亂

其他行業一齊罷工啦
而家呢個時機真係好好
政府根本冇討價還價既能力

醫院界唔帶頭罷真係冇說服力 得呢個界別係呢個moment可以一野鏈住政府春袋 好應該趁重未大爆發前迫政府封關

真係做得到咁偉大?
唔好話爭唔爭取五大訴求啦
只係見到班高官咁仆街大開中門都唔應該賣命
罷工啦，為自己為家人

我公司就叫左同事可以在家工作啦

PUSH

罷工！
香港人支持你地！

[港人自救]民間資訊中心

推，支持，次次都推 醫護去送死，d高官就咩事都冇！！

係社會上最有能力既一班香港醫護人員竟然唔識用佢能力講數 淨係識道德高地左膠 又唔敢罷工 仲唔係最疫症初期既時候威脅政府關高鐵同去中國既港口 如果因為咁死左都唔抵可憐